美警察衝入中國領館 毆捕中國外交官如毆黑人

美警察衝進中國駐休斯敦領館 銬走我副總領事致其受傷

環球網消息，據美國世界新聞網29日報導，當地時間24日晚間，中國駐休斯頓副總領事鬱伯仁在總領館附近遭到休斯頓警察圍捕，期間美國警察手法粗暴，鬱伯仁受傷被送往醫院。此事已經掀起一場外交風波，中國政府已就此事向美國發出抗議。美國國務院表態稱正在調查，並非常嚴肅地看待此事。

據哥倫比亞廣播公司29日披露，休斯頓警方以鬱伯仁開的車子沒掛牌照及未按要求停車為由，派出多輛警車進行追踪。當鬱伯仁駕駛的車輛開進總領館車庫內時，多名美國警察衝進中國總領館內，給鬱伯仁銬上手銬。期間，鬱伯仁副總領事的手和脖子受傷，被救護車送往醫院治療。鬱伯仁副總領事在醫院敷藥後出院，目前已經恢復上班。

休斯頓警察局目前還沒有對事件發表任何評論，但哥倫比亞廣播公司報導中引用的消息來源稱，警方當時並不知道鬱伯仁進入的是中國領事館。不過在這一新聞的跟帖中，一些美國網民質疑警察不知道他們衝進去的是中國領事館的說法，稱警察可能是因為別的原因在追逐鬱伯仁，而汽車牌照問題只是藉口。有人表示，警察顯然是像對待美國普通民眾那樣對待外交官。還有人指出，外交車牌被竊，在休斯頓是家常便飯。

中國駐休斯敦總領館王培軍領事在接受環球網記者採訪時表示，有關案件正在處理之中，中方要求美國嚴守《維也納領事關係公約》和《中美領事條約》，確保中國外交領事人員及館舍不受任何侵犯，中方將堅決維護中國外交領事人員的合法權益。

美國國務院官員29日就此事作出表態，稱美國務院正密切調查此事件及相關的執法權限。美方將與中國政府討論調查結果。這位官員指出，“美國國務院非常嚴肅看待此事”，並已和中國大使館就事件原委接觸。美國國務院認為至關緊要的，就是（保護）所有在美國的外籍外交及領務人員的安全。

撤領事丫笨

幾時侯斯頓變左做休斯頓

支持宇宙大國召回領使抗議

變左好耐 勁難聽 有時cctvb仲會講個頓字個陣高音左

小心好似瑞典旅館事件咁造假

2010

之前台灣節目講，中共之前係大陸綁架左美國領事館職員，審問左二十四小時。

連登仔又放假新聞造謠

屌佢老母等我仲諗咁撚耐咩地方
屌佢老母又係蚑共中文

一本道出哂名啦

強烈譴責